\chapter{Specifikacija programske potpore}

\section{Funkcionalni zahtjevi}

\noindent \textbf{Dionici:}

\begin{packed_enum}
	
	\item Vlasnik (naručitelj)
	\item Stanovnici četvrti
	
	\begin{packed_enum}
		
		\item Obični stanovnik
		\item Vijećnik
		\item Moderator
		
	\end{packed_enum}
	
	\item Administrator
	\item Razvojni tim
	
\end{packed_enum}

\noindent \textbf{Aktori i njihovi funkcionalni zahtjevi:}


\begin{packed_enum}
	\item  \underbar{Neregistrirani/neprijavljeni korisnik (inicijator) može:}
	
	\begin{packed_enum}
		
		\item se registrirati u sustav i time stvoriti korisnički račun za koji su mu potrebni ime, prezime, adresu stanovanja i adresa e-pošte
		
	\end{packed_enum}
	
	\item  \underbar{Stanovnik četvrti (inicijator) može:}
	
	\begin{packed_enum}
		
		\item se prijaviti s imenom, prezimenom, adresom stanovanja i adresom e-pošte
		\item promijeniti adresu stanovanja
		\item pregledati najave budućih događanja u susjedstvu na stranici Događanja
		\item predložiti buduće događanje u susjedstvu na stranici Događanja
		\item potvrditi dolazak na događaj na stranici Događanja
		\item otvoriti novu temu na stranici Forum, koja može biti povezana s izvješćem sa sjednice
		\item odgovoriti u već postojećoj temi na stranici Forum
		\item obrisati vlastite odgovore
		
	\end{packed_enum}
	
	\eject
	
	\item  \underbar{Obični stanovnik (inicijator) može:}
	
	\begin{packed_enum}
		
		\item slati administratoru zahtjev za statusom vijećnika ili moderatora
		
	\end{packed_enum}
	
	\item  \underbar{Vijećnik (inicijator) može:}
	
	\begin{packed_enum}
		
		\item najaviti buduće teme na Vijeću četvrti
		\item objaviti izvješća sa sjednica u Vijeće četvrti
		
	\end{packed_enum}
	
	\item  \underbar{Moderator (inicijator) može:}
	
	\begin{packed_enum}
		
		\item ukloniti objave na Forumu ukoliko je neprikladnog sadržaja
		\item pregledati najave Događanja koje predlažu stanovnici, te ih objaviti, odbaciti ili urediti
		\item ukloniti događanja na Događanjima ukoliko su neprikladnog sadržaja
		\item ukloniti izvješća na Vijećnici ukoliko su neprikladnog sadržaja
		
	\end{packed_enum}
	
	\item  \underbar{Administrator (inicijator) može:}
	
	\begin{packed_enum}
		
		\item trajno obrisati profil stanovnika
		\item privremeno blokirati profil stanovnika
		\item promijeniti ulogu stanovnika
		\item definirati četvrti, te područja u njima
		\item pregledati zahtjeve od običnih stanovnika te ih odbiti ili prihvatiti
		
	\end{packed_enum}
	
	\item  \underbar{Baza podataka (sudionik):}
	
	\begin{packed_enum}
		
		\item pohranjuje sve podatke o korisnicima, njihovom statusu
		\item pohranjuje sve podatke o temama i odgovorima Foruma
		\item pohranjuje sve podatke o budućim Događajima
		\item pohranjuje sve podatke o izvješćima na Vijeću četvrti
		\item pohranjuje sve podatke o četvrtima, te područjima u njima
		\item pohranjuje sve podatke o izbrisanim korisnicima
		\item pohranjuje sve podatke o RSVP statusima korisnika
		\item pohranjuje sve podatke o prijavljenim korisnicima
		\item pohranjuje sve podatke o zahtjevima za novu ulogu korisnika
		
	\end{packed_enum}
	
\end{packed_enum}

\eject 



\subsection{Obrasci uporabe}

\noindent \underbar{\textbf{UC1 - Registracija na stranicu}}
\begin{packed_item}
	
	\item \textbf{Glavni sudionik: }Neregistrirani korisnik
	\item  \textbf{Cilj:} Registracija novog korisnika
	\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
	\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik prethodno nije registriran na stranicu
	\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
	
	\item[] \begin{packed_enum}
		
		\item Neregistrirani korisnik odabire opciju za registraciju
		\item Sustav korisniku vraća formu za registraciju
		\item Neregistrirani korisnik u polje za unos podataka upisuje podatke: ime, prezime, adresa stanovanja, adresa e-pošte
		\item Neregistrirani korisnik odabire opciju za slanje svojih podataka
		\item Sustav sprema podatke u bazu podataka
		\item Korisniku se omogućuje pristup stranici
	\end{packed_enum}
	
	\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
	
	\item[] \begin{packed_item}
		
		\item[4.a] Upisani podatci nisu u ispravnom formatu
		\item[] \begin{packed_enum}
			
			\item Sustav korisniku dojavljuje da podatci nisu u ispravnom formatu
			\item Korisnik nanovo upisuje podatke
			
		\end{packed_enum}
		
	\end{packed_item}
	
\end{packed_item}

\noindent \underbar{\textbf{UC2 - Prijava korisnika sa svojim podatcima}}
\begin{packed_item}
	
	\item \textbf{Glavni sudionik: }Stanovnik četvrti
	\item  \textbf{Cilj:} Prijava u stranicu
	\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
	\item  \textbf{Preduvjet:} Stanovnik četvrti je prethodno registriran
	\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
	
	\item[] \begin{packed_enum}
		
		\item Stanovnik četvrti odabire opciju za prijavu
		\item Sustav stanovniku vraća formu za prijavu
		\item Stanovnik četvrti u polja upisuje korisničko ime i lozinku
		\item Stanovnik četvrti šalje svoje podatke
		\item Sustav vrši provjeru korisničkih podataka preko baze podataka
		\item Stanovniku četvrti omogućuje se pristup stranici
	\end{packed_enum}
	
	\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
	
	\item[] \begin{packed_item}
		
		\item[4.a] Podatci koje je korisnik upisao nisu ispravni
		\item[] \begin{packed_enum}
			
			\item Sustav korisniku javlja da upisani podatci nisu ispravni
			\item Korisnik ima šansu promijeniti podatke i opet se probati ulogirati
			
		\end{packed_enum}
		
	\end{packed_item}
	
\end{packed_item}

\noindent \underbar{\textbf{UC3 - Promjena adrese stanovanja}}
\begin{packed_item}
	
	\item \textbf{Glavni sudionik: }Stanovnik četvrti
	\item  \textbf{Cilj:} Omogućavanje promjene adrese stanovanja stanovnicima četvrti
	\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
	\item  \textbf{Preduvjet:} Stanovnik prethodno ima unesenu adresu stanovanja i promijenio je mjesto stanovanja, te je stanovnik četvrti prijavljen u sustav
	\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
	
	\item[] \begin{packed_enum}
		
		\item Stanovnik četvrti odabire opciju promjene adrese četvrti na svom profilu
		\item Sustav stanovniku vraća formu za promjenu adrese
		\item Stanovnik četvrti u polje za odabir nove adrese odabire novu adresu
		\item Stanovnik četvrti potvrđuje promjene
		\item Sustav stanovniku četvrti mijenja adresu stanovanja
		\item Ažuriranje baze podataka
	\end{packed_enum}
	
	\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
	
	\item[] \begin{packed_item}
		
		\item[5.a] Nova adresa nije u istoj četvrti u kojoj je trenutno stanovnik četvrti
		\item[] \begin{packed_enum}
			
			\item Prebacivanje u drugu četvrt - UC4
			
		\end{packed_enum}
		
	\end{packed_item}
	
\end{packed_item}

\noindent \underbar{\textbf{UC4 - Prebacivanje u drugu četvrt }}
\begin{packed_item}
	
	\item \textbf{Glavni sudionik: }Stanovnik četvrti
	\item  \textbf{Cilj:} Prebacivanje stanovnika u drugu četvrt
	\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
	\item  \textbf{Preduvjet:} Stanovnik četvrti promijenio je adresu stanovanja i adresa nije u istoj četvrti kao prošla
	\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
	
	\item[] \begin{packed_enum}
		
		\item Sustav preko baze podataka provjerava kojoj četvrti pripada nova adresa stanovnika četvrti
		\item Sustav mijenja adresu stanovnika četvrti u novu adresu
		\item Sustav mijenja četvrt stanovnika četvrti u novu četvrt
		\item Sustav mijenja ulogu stanovnika četvrti u Običnog stanovnika
		\item Ažuriranje baze podataka
	\end{packed_enum}
	
\end{packed_item}

\eject

\noindent \underbar{\textbf{UC5 - Pregled budućih događanja}}
\begin{packed_item}
	
	\item \textbf{Glavni sudionik: }Stanovnik četvrti 
	\item  \textbf{Cilj:} Pregled, potvrda i otkazivanje dolaska na događaj, te brisanje vlastitih događaja
	\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
	\item  \textbf{Preduvjet:} Stanovnik četvrti prijavljen je u sustav
	\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
	
	\item[] \begin{packed_enum}
		
		\item Stanovnik četvrti pregledava buduća događanja
		\item Stanovnik četvrti odabire događanje za kojeg želi promijeniti status svog dolaska
		\item Stanovnik četvrti odabire opciju potvrde dolaska
		\item Sustav stanovnika četvrti dodaje na popis stanovnika koji će doći na događanje
		\item Ažuriranje baze podataka
	\end{packed_enum}
	
	\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
	
	\item[] \begin{packed_item}
		
		\item[1.a] Stanovnik četvrti nailazi na događaj koji je on objavio i kog želi obrisati
		\item[] \begin{packed_enum}
			
			\item Stanovnik četvrti odabire opciju brisanja svog događaja
			\item Sustav dojavljuje stanovniku četvrti da će obrisati događaj
			\item Stanovnik četvrti potvrđuje brisanje
			\item Ažuriranje baze podataka
			
		\end{packed_enum}
		
		\item[3.a] Stanovnik četvrti želi otkazati svoj dolazak na događaj
		\item[] \begin{packed_enum}
			
			\item Stanovnik četvrti odabire opciju otkazivanja dolaska
			\item Sustav stanovnika četvrti dodaje se na popis stanovnika koji neće doći na događanje
			\item Ažuriranje baze podataka
			
		\end{packed_enum}
		
		\item[3.b] Stanovnik četvrti nije siguran hoće li doći na događaj
		\item[] \begin{packed_enum}
			
			\item Stanovnik četvrti odabire opciju da će možda doći na događaj
			\item Sustav stanovnika četvrti dodaje se na popis stanovnika koji će možda doći na događanje
			\item Ažuriranje baze podataka
			
		\end{packed_enum}
		
	\end{packed_item}
	
\end{packed_item}

\eject

\noindent \underbar{\textbf{UC6 - Pregled i otvaranje nove teme na forumu}}
\begin{packed_item}
	
	\item \textbf{Glavni sudionik: }Stanovnik četvrti
	\item  \textbf{Cilj:} Otvaranje nove teme na forumu
	\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
	\item  \textbf{Preduvjet:} Stanovnik četvrti prijavljen je u sustav
	\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
	
	\item[] \begin{packed_enum}
		
		\item Stanovnik četvrti pregledava teme na Forumu
		\item Stanovnik četvrti odabire opciju otvaranja nove teme
		\item Sustav stanovniku vraća formu za otvaranje nove teme
		\item Stanovnik četvrti piše naziv teme
		\item Odabirom opcije za otvoriti temu, stanovnik četvrti objavljuje novu temu
		\item Sustav stanovniku četvrti vraća stranicu novo-otvorene teme
		\item Sustav sprema temu u bazu podataka
	\end{packed_enum}
	
	\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
	
	\item[] \begin{packed_item}
		
		\item[1.a] Stanovnik četvrti nailazi na svoju temu koju želi obrisati
		\item[] \begin{packed_enum}
			
			\item Stanovnik četvrti odabire opciju za brisanje svoje teme
			\item Sustav dojavljuje stanovniku četvrti da će obrisati temu
			\item Stanovnik četvrti potvrđuje brisanje
			\item Ažuriranje baze podataka
			
		\end{packed_enum}
		
		\item[5.a] Tema s istim nazivom već postoji
		\item[] \begin{packed_enum}
			
			\item Sustav korisniku šalje obavijest da tema već postoji i link na tu temu
			\item Korisnik može promijeniti ime teme te probati ponovo otvoriti temu
			
		\end{packed_enum}
		
	\end{packed_item}
	
\end{packed_item}

\eject

\noindent \underbar{\textbf{UC7 - Otvaranje nove teme iz vijećnice}}
\begin{packed_item}
	
	\item \textbf{Glavni sudionik: }Stanovnik četvrti 
	\item  \textbf{Cilj:} Otvaranje nove teme na Forumu iz Vijeća četvrti i brisanje vlastitog izvješća na Vijećnici
	\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
	\item  \textbf{Preduvjet:} Stanovnik četvrti želi otvoriti novu temu koja se nadovezuje na izvješće iz Vijeća četvrti te je stanovnik četvrti prijavljen u sustav
	\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
	
	\item[] \begin{packed_enum}
		
		\item Stanovnik četvrti pregledava izvješća iz Vijeća četvrti
		\item Stanovnik četvrti na stranici Vijeća četvrti odabire opciju otvaranje nove teme na Forumu pokraj izvješća sa sjednice o kojem želi diskutirati
		\item Sustav stanovniku četvrti vraća stranicu novo-otvorene teme
		\item Ažuriranje baze podataka
	\end{packed_enum}
	
	\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
	
	\item[] \begin{packed_item}
		
		\item[1.a] Stanovnik četvrti nailazi na svoje izvješće koje želi obrisati
		\item[] \begin{packed_enum}
			
			\item Stanovnik četvrti odabire opciju brisanja svog izvješća
			\item Sustav dojavljuje stanovniku četvrti da će obrisati izvješće
			\item Stanovnik četvrti potvrđuje brisanje
			\item Ažuriranje baze podataka
			
		\end{packed_enum}
		
		\item[2.a] Tema o tom izvješću već postoji
		\item[] \begin{packed_enum}
			
			\item Stanovnik četvrti ne može stisnuti opciju za otvaranje nove teme
			\item Stanovnik četvrti može stisnuti na link od teme o tom izvješću koji je pokraj izvješća
			
		\end{packed_enum}
		
	\end{packed_item}
	
\end{packed_item}

\eject

\noindent \underbar{\textbf{UC8 - Pregled poruka u temi na forumu}}
\begin{packed_item}
	
	\item \textbf{Glavni sudionik: }Stanovnik četvrti 
	\item  \textbf{Cilj:} Pregled i objava poruka na temi u forumu, te uređivanje i brisanje vlastitih poruka
	\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
	\item  \textbf{Preduvjet:} Stanovnik četvrti prijavljen je u sustav
	\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
	
	\item[] \begin{packed_enum}
		
		\item Stanovnik četvrti odabire temu koja ga zanima
		\item Stanovnik četvrti pregledava poruke u temi
		\item Stanovnik četvrti odabire opciju za objavu poruke
		\item Sustav stanovniku četvrti vraća formu za objavu poruke
		\item Stanovnik četvrti piše svoju poruku
		\item Stanovnik četvrti odabire opciju za objavljivanje poruke
		\item Sustav otvara novu temu na Forumu
		\item Ažuriranje baze podataka
	\end{packed_enum}
	
	\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
	
	\item[] \begin{packed_item}
		
		\item[2.a] Stanovnik četvrti je naišao na svoju poruku koju želi urediti
		\item[] \begin{packed_enum}
			
			\item Stanovnik četvrti odabire opciju za uređivanje svoje poruke
			\item Sustav stanovniku četvrti vraća formu za uređivanje poruke
			\item Stanovnik četvrti uređuje svoju poruku
			\item Stanovnik četvrti odabire opciju za potvrđivanje uređivanja svoje poruke
			\item Ažuriranje baze podataka
			
		\end{packed_enum}
		
	\end{packed_item}
	
	\item[] \begin{packed_item}
		
		\item[2.b] Stanovnik četvrti je naišao na svoju poruku koju želi obrisati
		\item[] \begin{packed_enum}
			
			\item Stanovnik četvrti odabire opciju za brisanje svoje poruke
			\item Sustav stanovniku četvrti šalje upozorenje da će obrisati svoju poruku
			\item Stanovnik četvrti potvrđuje brisanje svoje poruke
			\item Ažuriranje baze podataka
			
		\end{packed_enum}
		
	\end{packed_item}
	
	\eject
	
	\item[] \begin{packed_item}
		
		\item[2.b] Stanovnik četvrti je naišao na poruku drugog stanovnika koja je neprimjerenog sadržaja i želi ju prijaviti
		\item[] \begin{packed_enum}
			
			\item Stanovnik četvrti odabire opciju za prijavljivanje tuđe poruke
			\item Sustav stanovniku četvrti šalje upozorenje da će prijaviti tuđu poruku
			\item Stanovnik četvrti potvrđuje prijavu tuđe poruke
			\item Ažuriranje baze podataka
			
		\end{packed_enum}
		
	\end{packed_item}
	
\end{packed_item}

\noindent \underbar{\textbf{UC9 - Prijedlog događanja}}
\begin{packed_item}
	
	\item \textbf{Glavni sudionik: }Stanovnik četvrti
	\item  \textbf{Cilj:} Prijedlog novog događanja na stranici Događanja
	\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
	\item  \textbf{Preduvjet:} Stanovnik četvrti prijavljen je u sustav
	\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
	
	\item[] \begin{packed_enum}
		
		\item Stanovnik četvrti odabire opciju za predlaganje novog događanja
		\item Sustav stanovniku četvrti vraća formu za predlaganje novog događanja
		\item Stanovnik četvrti u polje za unos podataka upisuje podatke: naziv, mjesto, vrijeme, trajanje, kratki opis
		\item Stanovnik četvrti odabire opciju za potvrdu prijedloga događanja
		\item Sustav sprema prijedlog  događanja u bazu podataka
		\item Ažuriranje baze podataka
	\end{packed_enum}
	
\end{packed_item}

\noindent \underbar{\textbf{UC10 - Slanje zahtjeva za promjenu uloge administratoru}}
\begin{packed_item}
	
	\item \textbf{Glavni sudionik: }Stanovnik četvrti
	\item  \textbf{Cilj:} Dobivanje nove uloge na stranici
	\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
	\item  \textbf{Preduvjet:} Stanovnik četvrti je prijavljen u sustav i vijećnik je u svojoj četvrti, želi biti moderator svoje četvrti ili želi biti obični stanovnik
	\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
	
	\item[] \begin{packed_enum}
		
		\item Stanovnik četvrti odabire slanje zahtjeva za promjenom uloge na svom profilu
		\item Sustav stanovniku četvrti vraća formu za zahtjev za promjenom uloge
		\item Stanovnik četvrti odabire koju ulogu želi
		\item Stanovnik četvrti potvrđuje zahtjev za promjenom uloge
		\item Sustav administratoru šalje zahtjev
		\item Bilježenje zahtjeva u bazi podataka
	\end{packed_enum}
	
\end{packed_item}

\eject

\noindent \underbar{\textbf{UC11 - Moderiranje Foruma}}
\begin{packed_item}
	
	\item \textbf{Glavni sudionik: }Moderator
	\item  \textbf{Cilj:} Pregled poruka i uklanjanje neprikladnih poruka na Forumu
	\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
	\item  \textbf{Preduvjet:} Moderator je prijavljen u sustav
	\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
	
	\item[] \begin{packed_enum}
		
		\item Moderator pregledava teme na forumu
		\item Moderator odabire temu koja ga zanima
		\item Moderator čita poruke u temi
	\end{packed_enum}
	
	\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
	
	\item[] \begin{packed_item}
		
		\item[1.a] Moderator je naišao na temu koju želi izbrisati
		\item[] \begin{packed_enum}
			
			\item Moderator odabire opciju za brisanje teme
			\item Sustav dojavljuje moderatoru da će obrisati temu
			\item Moderator potvrđuje brisanje
			\item Ažuriranje baze podataka
			
		\end{packed_enum}
		
		\item[3.a] Moderator je naišao na poruku neprikladnog sadržaja
		\item[] \begin{packed_enum}
			
			\item Uklanjanje poruke na Forumu - UC12
			
		\end{packed_enum}
		
	\end{packed_item}
	
\end{packed_item}

\noindent \underbar{\textbf{UC12 - Uklanjanje poruke na Forumu}}
\begin{packed_item}
	
	\item \textbf{Glavni sudionik: }Moderator
	\item  \textbf{Cilj:} Uklanjanje neprikladnih poruka na Forumu
	\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
	\item  \textbf{Preduvjet:} Moderator je prijavljen u sustav i naišao je na poruku neprikladnog sadržaja na Forumu
	\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
	
	\item[] \begin{packed_enum}
		
		\item Moderator odabire opciju uklanjanja poruke
		\item Sustav moderatoru šalje upozorenje da će obrisati poruku
		\item Moderator potvrđuje uklanjanje poruke
		\item Sustav briše poruku iz teme
		\item Ažuriranje baze podataka
	\end{packed_enum}
	
\end{packed_item}

\eject

\noindent \underbar{\textbf{UC13 - Moderiranje najava budućih događanja koje predlažu stanovnici četvrti}}
\begin{packed_item}
	
	\item \textbf{Glavni sudionik: }Moderator
	\item  \textbf{Cilj:} Pregled, odbacivanje, uređivanje i prihvaćanje potencijalnih budućih događanja
	\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
	\item  \textbf{Preduvjet:} Moderator je prijavljen u sustav i stanovnik je predložio buduće događanje
	\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
	
	\item[] \begin{packed_enum}
		
		\item Moderator pregledava najave budućih događanja koje su predložili stanovnici
		\item Moderator odabire prijedlog najave
		\item Sustav moderatoru vraća stranicu s prijedlogom najave
		\item Moderator odabire opciju za uređivanje i prihvaćanje najave budućeg događanja
		\item Sustav vraća moderatoru formu za uređivanje i prihvaćanje budućeg događanja
		\item Moderator uređuje najavu budućeg događanja
		\item Moderator odabire opciju za prihvaćanje budućeg događanja
		\item Sustav moderatoru dojavljuje da je događanje objavljeno
		\item Ažuriranje baze podataka
		
	\end{packed_enum}
	
	\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
	
	\item[] \begin{packed_item}
		
		\item[1.a] Moderator je naišao na najavu budućeg događanja koje je neprihvatljivo
		\item[] \begin{packed_enum}
			
			\item Odbacivanje najave budućeg događanja koje  je predložio stanovnik četvrti - UC14
			
		\end{packed_enum}
		
	\end{packed_item}
	
\end{packed_item}

\eject

\noindent \underbar{\textbf{UC14 - Odbacivanje najave budućeg događanja koje  je predložio stanovnik četvrti}}
\begin{packed_item}
	
	\item \textbf{Glavni sudionik: }Moderator
	\item  \textbf{Cilj:} Odbacivanje potencijalnog budućeg događanja
	\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
	\item  \textbf{Preduvjet:} Moderator je prijavljen u sustav, stanovnik je predložio buduće događanje i moderator je naišao na najavu budućeg događanja koje je neprihvatljivo
	\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
	
	\item[] \begin{packed_enum}
		
		\item Moderator odabire opciju odbacivanja najave budućeg događanja
		\item Sustav moderatoru šalje upozorenje da će odbaciti najavu budućeg događanja
		\item Moderator potvrđuje odbacivanje najave budućeg događanja
		\item Sustav moderatoru dojavljuje da je događanje odbačeno
		\item Ažuriranje baze podataka
		
	\end{packed_enum}
	
\end{packed_item}

\noindent \underbar{\textbf{UC15 - Moderiranje stranice Događanja}}
\begin{packed_item}
	
	\item \textbf{Glavni sudionik: }Moderator
	\item  \textbf{Cilj:} Pregled i uklanjanje događaja na stranici Događanja
	\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
	\item  \textbf{Preduvjet:} Moderator je prijavljen u sustav
	\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
	
	\item[] \begin{packed_enum}
		
		\item Moderator nailazi na događaj koji želi obrisati
		\item Moderator odabire opciju uklanjanja događaja
		\item Sustav dojavljuje moderatoru da će obrisati događaj
		\item Moderator potvrđuje brisanje
		\item Ažuriranje baze podataka
	\end{packed_enum}
	
\end{packed_item}

\eject

\noindent \underbar{\textbf{UC16 - Moderiranje Vijeća četvrti}}
\begin{packed_item}
	
	\item \textbf{Glavni sudionik: }Moderator
	\item  \textbf{Cilj:} Pregled i uklanjanje izvješća na stranici Vijeća četvrti
	\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
	\item  \textbf{Preduvjet:} Moderator je prijavljen u sustav
	\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
	
	\item[] \begin{packed_enum}
		
		\item Moderator nailazi na izvješće koje želi obrisati
		\item Moderator odabire opciju uklanjanja izvješća
		\item Sustav dojavljuje moderatoru da će obrisati izvješće
		\item Moderator potvrđuje brisanje
		\item Ažuriranje baze podataka
	\end{packed_enum}
	
\end{packed_item}

\noindent \underbar{\textbf{UC17 - Objava izvješća sa sjednice}}
\begin{packed_item}
	
	\item \textbf{Glavni sudionik: }Vijećnik
	\item  \textbf{Cilj:} Objava izvješća sa sjednice vijeća 
	\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
	\item  \textbf{Preduvjet:} Vijećnik je prijavljen u sustav i održana je sjednica, ali njezino izvješće još nije objavljeno
	\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
	
	\item[] \begin{packed_enum}
		
		\item Vijećnik odabire opciju predaje izvješća s posljednje održane sjednice
		\item Sustav vijećniku vraća formu za predaju izvješća
		\item Vijećnik u formu upisuje opis izvješća
		\item Vijećnik potvrđuje objavu izvješća
		\item Ažuriranje baze podataka
	\end{packed_enum}
	
\end{packed_item}

\eject

\noindent \underbar{\textbf{UC18 - Najava budućih tema}}
\begin{packed_item}
	
	\item \textbf{Glavni sudionik: }Vijećnik 
	\item  \textbf{Cilj:} Najava budućih tema u Vijeću četvrti
	\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
	\item  \textbf{Preduvjet:} Vijećnik je prijavljen u sustav
	\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
	
	\item[] \begin{packed_enum}
		
		\item Vijećnik odabire opciju najave buduće teme
		\item Sustav vijećniku vraća formu za najavu buduće teme
		\item Vijećnik u polje za unos piše kratki tekst koji će se prikazivati na najavi
		\item Vijećnik potvrđuje objavu najave buduće teme
		\item Ažuriranje baze podataka
	\end{packed_enum}
	
\end{packed_item}

\noindent \underbar{\textbf{UC19 - Upravljanje korisnicima}}
\begin{packed_item}
	
	\item \textbf{Glavni sudionik: }Administrator
	\item  \textbf{Cilj:} Pregled, promjena uloge, trajno brisanje profila i privremeno blokiranje profila stanovnika 
	\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
	\item  \textbf{Preduvjet:} Administrator je prijavljen u sustav
	\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
	
	\item[] \begin{packed_enum}
		
		\item Administrator pregledava profile korisnika
		\item Administrator odabire opciju za promjenu uloge pojedinog stanovnika
		\item Sustav administratoru vraća formu za promjenu uloge
		\item Administrator bira novu ulogu za stanovnika
		\item Administrator potvrđuje odabir nove uloge za stanovnika
		\item Sustav administratoru šalje upozorenje o promjeni uloge
		\item Administrator potvrđuje svoj odabir
		\item Sustav preko baze podataka mijenja ulogu stanovniku
	\end{packed_enum}
	
	\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
	
	\item[] \begin{packed_item}
		
		\item[2.a] Administrator nailazi na profil korisnika koji je kršio pravila na stranici
		\item[] \begin{packed_enum}
			
			\item Privremeno blokiranje profila korisnika - UC20
			
		\end{packed_enum}
		
	\end{packed_item}
	
	\item[] \begin{packed_item}
		
		\item[2.b] Administrator nailazi na profil korisnika koji je više puta kršio pravila na stranici
		\item[] \begin{packed_enum}
			
			\item Trajno brisanje profila korisnika - UC21
			
		\end{packed_enum}
		
	\end{packed_item}
	
\end{packed_item}

\eject

\noindent \underbar{\textbf{UC20 - Privremeno blokiranje profila korisnika}}
\begin{packed_item}
	
	\item \textbf{Glavni sudionik: }Administrator
	\item  \textbf{Cilj:} Privremeno blokiranje profila stanovnika 
	\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
	\item  \textbf{Preduvjet:} Administrator je prijavljen u sustav i administrator nailazi na profil korisnika koji je kršio pravila na stranici
	\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
	
	\item[] \begin{packed_enum}
		
		\item Administrator odabire opciju za privremeno blokiranje profila stanovnika
		\item Sustav administratoru šalje upozorenje o privremenom blokiranju profila stanovnika
		\item Administrator potvrđuje svoj odabir
		\item Sustav preko baze podataka blokira korisnika
		
	\end{packed_enum}
	
\end{packed_item}

\noindent \underbar{\textbf{UC21 - Trajno brisanje profila korisnika}}
\begin{packed_item}
	
	\item \textbf{Glavni sudionik: }Administrator
	\item  \textbf{Cilj:} Trajno brisanje profila stanovnika 
	\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
	\item  \textbf{Preduvjet:} Administrator je prijavljen u sustav i administrator nailazi na profil korisnika koji je više puta kršio pravila na stranici
	\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
	
	\item[] \begin{packed_enum}
		
		\item Administrator odabire opciju za trajno brisanje profila stanovnika
		\item Sustav administratoru šalje upozorenje o trajnom brisanju profila stanovnika
		\item Administrator potvrđuje svoj odabir
		\item Sustav preko baze podataka stavlja profil na listu obrisanih profila
		\item Sustav u bazi podataka briše profil stanovnika
		
	\end{packed_enum}
	
\end{packed_item}

\eject

\noindent \underbar{\textbf{UC22 - Definiranje četvrti}}
\begin{packed_item}
	
	\item \textbf{Glavni sudionik: }Administrator
	\item  \textbf{Cilj:} Definiranje četvrti grada
	\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
	\item  \textbf{Preduvjet:} Administrator je prijavljen u sustav
	\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
	
	\item[] \begin{packed_enum}
		
		\item Administrator pregledava popis svih četvrti
		\item Administrator bira opciju definicije nove četvrti
		\item Sustav administratoru vraća formu za definiciju nove četvrti
		\item Administrator upisuje ime nove četvrti
		\item Administrator potvrđuje definiciju nove četvrti
		\item Podatci nove četvrti spremaju se u bazu podataka
	\end{packed_enum}
	
	\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
	
	\item[] \begin{packed_item}
		
		\item[1.a] Administrator nailazi na četvrt kojoj želi definirati novo područje
		\item[] \begin{packed_enum}
			
			Definiranje područja u četvrtima - UC21
			
		\end{packed_enum}
		
	\end{packed_item}
	
\end{packed_item}

\noindent \underbar{\textbf{UC23 - Definiranje područja u četvrtima}}
\begin{packed_item}
	
	\item \textbf{Glavni sudionik: }Administrator
	\item  \textbf{Cilj:} Definiranje područja grada u četvrtima
	\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
	\item  \textbf{Preduvjet:} Administrator je prijavljen u sustav i administrator nailazi na četvrt kojoj želi definirati novo područje
	\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
	
	\item[] \begin{packed_enum}
		
		\item Administrator odabire opciju za dodavanje novog područja u četvrti
		\item Sustav administratoru vraća formu za definiciju nove četvrti
		\item Administrator upisuje ime novog područja
		\item Administrator potvrđuje definiciju novog područja
		\item Podatci novog područja spremaju se u bazu podataka
		
	\end{packed_enum}
	
\end{packed_item}

\eject

\noindent \underbar{\textbf{UC24 - Pregled zahtjeva od običnih stanovnika}}
\begin{packed_item}
	
	\item \textbf{Glavni sudionik: }Administrator
	\item  \textbf{Cilj:} Pregled novih zahtjeva za promjenom uloga od stanovnika četvrti, te njihovo prihvaćanje ili odbijanje
	\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
	\item  \textbf{Preduvjet:} Administrator je prijavljen u sustav
	\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
	
	\item[] \begin{packed_enum}
		
		\item Administrator pregledava zahtjeve za promjenom uloge od stanovnika četvrti
		\item Administrator zatraži pregled jednog zahtjeva
		\item Sustav administratoru vraća pregled zatraženog zahtjeva
		\item Administrator odabire opciju za prihvaćanje zahtjeva za promjenom uloge
		\item Sustav administratoru šalje upozorenje o promjeni uloge
		\item Administrator potvrđuje svoj odabir
		\item Sustav preko baze podataka mijenja ulogu stanovniku
		\item Sustav preko baze podataka briše zahtjev za promjenom uloge
		
	\end{packed_enum}
	
	\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
	
	\item[] \begin{packed_item}
		
		\item[4.a] Administrator nailazi na zahtjev za promjenom uloge od običnog stanovnika kojeg želi odbiti
		\item[] \begin{packed_enum}
			
			\item Odbijanje zahtjeva od stanovnika četvrti - UC25
			
		\end{packed_enum}
		
	\end{packed_item}
	
\end{packed_item}

\noindent \underbar{\textbf{UC25 - Odbijanje zahtjeva od stanovnika četvrti}}
\begin{packed_item}
	
	\item \textbf{Glavni sudionik: }Administrator
	\item  \textbf{Cilj:} Odbijanje zahtjeva za promjenom uloga od stanovnika četvrti
	\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
	\item  \textbf{Preduvjet:} Administrator je prijavljen u sustav i administrator nailazi na zahtjev za promjenom uloge od stanovnika četvrti kojeg želi odbiti
	\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
	
	\item[] \begin{packed_enum}
		
		\item Administrator odabire opciju za odbijanje zahtjeva za promjenom uloge
		\item Sustav administratoru vraća formu za definiciju nove četvrti
		\item Sustav administratoru šalje upozorenje o odbijanju zahtjeva za promjenom uloge
		\item Administrator potvrđuje svoj odabir
		\item Sustav preko baze podataka briše zahtjev za promjenom uloge
		
	\end{packed_enum}
	
\end{packed_item}

\eject

\subsubsection{Dijagrami obrazaca uporabe}

\begin{figure}[H]
	\includegraphics[scale=0.6]{slike/UCNeregistriranogKorisnika.PNG} %veličina slike u odnosu na originalnu datoteku i pozicija slike
	\centering
	\caption{Dijagram obrasca uporabe, funkcionalnost neregistriranog korisnika}
	\label{fig:promjene}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
	\includegraphics[scale=0.6]{slike/UCStanovnikaCetvrti.PNG} %veličina slike u odnosu na originalnu datoteku i pozicija slike
	\centering
	\caption{Dijagram obrasca uporabe, funkcionalnost stanovnika četvrti}
	\label{fig:promjene}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
	\includegraphics[scale=0.6]{slike/UCModeratora.PNG} %veličina slike u odnosu na originalnu datoteku i pozicija slike
	\centering
	\caption{Dijagram obrasca uporabe, funkcionalnost moderatora}
	\label{fig:promjene}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
	\includegraphics[scale=0.6]{slike/UCVijecnika.PNG} %veličina slike u odnosu na originalnu datoteku i pozicija slike
	\centering
	\caption{Dijagram obrasca uporabe, funkcionalnost vijećnika}
	\label{fig:promjene}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
	\includegraphics[scale=0.6]{slike/UCAdministratora.PNG} %veličina slike u odnosu na originalnu datoteku i pozicija slike
	\centering
	\caption{Dijagram obrasca uporabe, funkcionalnost administratora}
	\label{fig:promjene}
\end{figure}

\eject		

\subsection{Sekvencijski dijagrami}

\textbf{Obrazac uporabe UC2 - Prijava korisnika sa svojim podatcima}

Stanovnik četvrti odabire opciju za prijavu na web-aplikaciji. Sustav onda stanovniku četvrti vraća formu za prijavu, u koju stanovnik četvrti mora upisati svoje korisničko ime i lozinku i šalje sustavu svoje podatke. Sustav preko baze podataka provjerava postoji li par tog korisničkog imena i hash-a te lozinke u bazi podataka. Ukoliko ne postoji, sustav javlja stanovniku četvrti da upisani podatci nisu ispravni, ali stanovnik četvrti ima šansu promijeniti podatke i opet se probati ulogirati dok god ne uspije. Ukoliko postoji, sustav stanovniku četvrti omogućuje pristup stranici.

\begin{figure}[H]
	\includegraphics[scale=0.75]{slike/S-UC2.PNG} %veličina slike u odnosu na originalnu datoteku i pozicija slike
	\centering
	\caption{Sekvencijski dijagram za UC2}
	\label{fig:promjene}
\end{figure}

\eject

\textbf{Obrasci uporabe UC3 i UC4 - Promjena adresa stanovanja i prebacivanje u drugu četvrt}

Stanovnik četvrti odabire opciju za promjenu adrese četvrti na svom profilu. Sustav onda stanovniku četvrti vraća formu za promjenu adrese, u kojoj stanovnik četvrti mora izabrati svoju novu adresu, te onda potvrditi promjene. Ukoliko stanovnik četvrti pokuša otići na drugu stranicu bez potvrđivanja promjene, sustav stanovniku četvrti šalje upozorenje da promjene nisu potvrđene i ne omogućava se nastavak korištenja web-aplikacije dok god se promjene ne potvrde. Ukoliko je nova adresa u istoj četvrti kao i stara adresa, sustav stanovniku četvrti mijenja adresu stanovanja preko baze podataka. Ukoliko je nova adresu u drukčijoj četvrti, sustav preko baze podataka provjerava kojoj četvrti pripada nova adresa stanovnika četvrti, te onda mijenja adresu stanovnika četvrti u novu adresu, četvrt stanovnika četvrti u novu četvrt, te mu mijenja ulogu u Običnog stanovnika. Sve te informacije ažuriraju se u bazi podataka.

\begin{figure}[H]
	\includegraphics[scale=1]{slike/S-UC3,4.PNG} %veličina slike u odnosu na originalnu datoteku i pozicija slike
	\centering
	\caption{Sekvencijski dijagram za UC3 i UC4}
	\label{fig:promjene}
\end{figure}

\eject

\textbf{Obrasci uporabe UC13 i 14 - Moderiranje najava događanja koje predlažu stanovnici}

Moderator zatraži od sustava stranicu s prijedlozima najava budućih događanja, te mu ju sustav vrati. Moderator zatim pregledava najave budućih događanja koje su predložili stanovnici. Bilo koji prijedlog budućeg događanja može izabrati kako bi otvorio stranicu vezano za njegovo odbacivanje, uređivanje i prihvaćanje. Ako	nailazi na neprihvatljivo događanje, moderator odabire opciju odbacivanja najave budućeg događanja, u kom trenutku mu sustav šalje upozorenje da će odbaciti tu najavu. Nakon što moderator potvrdi odbacivanje najave budućeg događanja, sustav mu dojavljuje da je događanje odbačeno, ono se miče s liste prijedloga budućih događanja i briše se u bazi podataka. Ukoliko moderator naiđe na prihvatljivi prijedlog budućeg događanja, može odabrati opciju za njegovo uređivanje i prihvaćanje. Sustav moderatoru onda vraća formu za uređivanje i prihvaćanje budućeg događanja. Moderator prvo može, ali i ne mora, urediti najavu budućeg događanja ukoliko ona ne zadovoljava jezične standarde, nakon čega odabire opciju za prihvaćanje budućeg događanja. Sustav zatim moderatoru dojavljuje da je događanje objavljeno i u bazi podataka mijenja mu se vidljivost tako da ga vide svi stanovnici četvrti.

\begin{figure}[H]
	\includegraphics[scale=1]{slike/S-UC13,14.PNG} %veličina slike u odnosu na originalnu datoteku i pozicija slike
	\centering
	\caption{Sekvencijski dijagram za UC13 i UC 14}
	\label{fig:promjene}
\end{figure}

\eject

\textbf{Obrasci uporabe UC10, UC24 i UC25 - Slanje i pregled zahtjeva od stanovnika četvrti}

Ukoliko je stanovnik četvrti vijećnik u svojoj četvrti, želi biti moderator svoje četvrti ili želi ulogu običnog stanovnika, odabire slanje zahtjeva za promjenom uloge na svom profilu. Sustav onda natrag šalje formu za zahtjev za promjenom uloge. Stanovnik četvrti zatim odabire koju ulogu želi i potvrđuje zahtjev za promjenom uloge. Sustav zahtjev šalje administratoru i bilježi ga u bazi podataka. Administrator u bilo kom trenutku može zatražiti od sustava pregled svih zahtjeva, koje mu onda sustav vraća. Ako administrator zahtjev želi prihvatiti, odabire opciju za prihvaćanje zahtjeva za promjenom uloge, u kom trenutku ga sustav upozorava da će stanovniku četvrti promijeniti ulogu. Kada administrator potvrdi svoj odabir, sustav preko baze podataka mijenja ulogu stanovniku i briše zahtjev za promjenom uloge. Ukoliko administrator zahtjev želi odbiti, odabire opciju za odbijanje zahtjeva za promjenom uloge, u kom trenutku ga sustav upozorava da će odbiti zahtjev za promjenom uloge. Kada administrator potvrdi svoj odabir, sustav preko baze podataka samo briše zahtjev za promjenom uloge. 

\begin{figure}[H]
	\includegraphics[scale=1]{slike/S-UC10,24,25.PNG} %veličina slike u odnosu na originalnu datoteku i pozicija slike
	\centering
	\caption{Sekvencijski dijagram za UC10, UC24 i UC25}
	\label{fig:promjene}
\end{figure}

\eject

\section{Ostali zahtjevi}

\begin{packed_item}
	
	\item Sustav treba omogućiti rad više korisnika u stvarnom vremenu
	\item Korisničko sučelje i sustav moraju podržavati hrvatsku abecedu (dijakritičke znakove) pri unosu i prikazu tekstualnog sadržaja
	\item Izvršavanje dijela programa u kojem se pristupa bazi podataka ne smije trajati dulje od nekoliko sekundi
	\item Sustav treba biti implementiran kao web aplikacija koristeći objektno-orijentirane jezike
	\item Neispravno korištenje korisničkog sučelja ne smije narušiti funkcionalnost i rad sustava
	\item Sustav treba biti jednostavan za korištenje, korisnici se moraju znati koristiti sučeljem bez opširnih uputa
	\item Nadogradnja sustava ne smije narušavati postojeće funkcionalnosti sustava
	\item Veza s bazom podataka mora biti kvalitetno zaštićena, brza i otporna na vanjske greške
	\item Pristup sustavu mora biti omogućen iz javne mreže pomoću HTTPS
	\item Korisničko sučelje mora biti responzivno prema promjenama veličine zaslona
	
\end{packed_item}
